香港人唔好再認自己係華人，因為華人基本上等同於中國人，香港人要日本咁健立一個新民族！！

華人是偽裝成民族概念的帝國主義概念，與中華帝國上的中華帝國主義密切相關，後來又經過梁啓超等人的官方民族主義（official nationalism）構建，成為了一個借屍還魂的天朝帝國意識形態。
而台灣本就處於帝國邊緣，1895年以後割讓給日本，此時中華民族發明還未出現，台灣民族主義的發展與本·安德森（Bennedict Anderson）所謂的「殖民地民族主義」類型有關。台灣經過日治時期其實已經逐步發展出了一套民族自治的概念，如果沒有蔣委員長的強制入侵，早就法理獨立了。

畢竟華人和漢人自古以來就是中國恐怖份子所發明出來的統戰概念
選擇了華人認同也就是選擇了降虜的地位，自然會與民主之類的東西無緣

香港人唔好再認自己係華人，因為華人基本上等同於中國人，香港人要學日本咁建立一個新民族！！

亞洲人

香港人

同意

英文上：ethically Hongkongese
我知好多人鍾意用 hongkonger, 會順口啲同埋好似好聽啲，但er尾大部分時間都係describe一個城市嘅人，唔係國家or民族 （eg. New yorker, londoner)
我地要有consensus 出到去外國點叫自己，唔好一個話hongkongese一個話hongkonger一個又hongkongian

本質天性無得變，除非投胎 you are ducking chinese

老式叫法係 hong kongnite，

你本質就係支那豬

咪hongkonger囉

華人＝中國人＝chinese

New Zealander?

學日本人?
梁啟超咪學咗日本人嗰套大和民族
整咗個中華民族出嚟囉
本身日本都唔係單一民族啦

中共是政權，是可以推翻，已經歷十多個朝代，中國地方還是一樣

我講緊大部分情況
仲有，人地係國家已經係公認事實，佢地講new zealander冇人會覺得佢哋講緊嘅係城市
但香港喺外人認知係一個城市，你要push我地係民族呢個idea更加唔可以留呢啲ambiguities

Icelander
New Zealander
Lichtensteiner

你自覺係一個民族，你就係一個民族
邊有可能叫外國人承認你個民族

幾字之差就可以令香港人即刻變成一個民族

法文 Hongkongais

未聽過，有無source

google 一下 80年代 前港大校長黃麗松 的 一篇社論 the ugly hongkongnite，

google唔到

可能太耐，但港大舊生 一定知，

黃種人、yellow

華乜撚嘢人？

冇錯
唔單止要反中共反中國
就連中華垃圾文化都要反
記住
我哋係香港人

你唔係華人都係華裔，你可以堅持你係火星人，冇人信姐

支持

咩撚嘢叫華裔?

只係你自己要用呢種身份認同

華裔如何定義？

推

民族=幻想共同體，本身無咩科根據，所以你解釋唔到明明日本人同中國人同一血統，但有日裔呢樣野

啲毒撚出曬嚟打飛機

我哋係地球人，我哋亞裔，我哋香港人。 最多多埋九龍人/新聞人/港島人

絕對唔係 華人，中國人，支那人, understand?

先前有個post先勁撚多人話要保留農曆新年
又話係東亞文化，日本韓國都有，但問佢地過支那新年同大陸人有咩分別又答唔出，
個班食大劣仔好撚嘔心

認同，睇支那人留言
佢哋真係當華人=中國人

係囉，有咩特徵或有咩基因先叫華裔？
有班垃圾思維支那仔係到認賊作父

根本唔需要民族，動物性血統概念，民族概念係政治，都係用離分化，攻擊既手段，好似黑人咁

只好你認同香港，你就係香港人，香港人既概念超越血統，超越種族，係一個超凡既身分認同

如果將新年嘅形式改造下得唔得
例如日本咁改到變咗1月1號，佢地嘅裝飾又唔會大紅大紫咁會有自己特色
習俗之類又可以再加啲港式內容入去

就好似坡狗啲人會話自己廣東或者福建人，但唔會話自己係Chinese.
出到國際，要建立返香港國族嘅形象畀人睇
咪再話自己係Chinese

咁香港人既定義係咩

Hong konger

可以先創造一個新民族,例如港族粵族港裔粵裔之類，要同日本韓國平起平座

黃皮膚係中國人，
黑眼睛係中國人，
用漢字係中國人，
用筷子係中國人，
住係東亞係中國人
過支那新年係中國人，
講所謂中文方言係中國人，
鄭和去過嘅地方個啲人係中國人，
泰日皇室可能有中國血統都係中國人，
以前中原皇朝統治過嘅地方係中國人。

有班連燈中華膠係咁諗

都可以，不過班支那兒燈仔話農曆新年好有曆史文化，但又講唔出係咩

講恭喜發財？
豆行是？
打麻雀聚睹？

人地出去同人講係新加坡人

唔同意，中共不是華人，是賤種人

要有人認同先得架
理想歸理想

Asian/HongKonger

自己認同左自己先

台灣經過日治時期其實已經逐步發展出了一套民族自治的概念，如果沒有蔣委員長的強制入侵，早就法理獨立了。？

應該係早就被共產黨入侵了

我係香港人呀Hi

大中華膠

民族自強 香港獨立

Ethnically

Hong Kongese
香港籍人士

21世紀仲民族主義
知唔知點解支那可以用 華人 呢個概念統戰？
就係你哋呢班以為民族主義好重要，一日到黑係度辯證咩係香港人
結果咪將自認文化華人嘅香港人趕走囉
根本我身份上自認香港人就夠 你的學術討論留翻無聊果陣先玩啦

收皮啦腥港人出名怕死怕事怕痛同埋怕無錢用

咁澳洲美國嗰d咪全部都係英國人? 大統一了

Hong Kongan

我跟美國國會
第3頁第7行開始係用Hong Konger

我係亞洲人
我係香港人
我唔係華人

首先要個新名 hongkonger 都okay 但好似唔多夠 萬一唔好彩香港人要走hongkonger 唔岩用 同埋要用黎分清楚真香港人 同 支那人(已落香港）

Hong Kong Er Hong Kong Ese 都唔好 其實有啲咩野夠特別既可以代表到香港人呢個群體？ 唔好下下都叫HongKong___